內地公司獲聘化驗病毒 租用工廈擬作檢測中心 業主稱遭誤導求撤租約

本港武漢肺炎疫情持續失控，為加強檢測，特首林鄭月娥日前宣佈在未公開招標的情況下，以億元公帑聘用兩間內地私營公司為本港高危群別的40萬個樣本進行病毒檢測。其中一間公司租用大埔工廈，擬作檢測中心，受到居民反對。工廈業主昨入稟高等法院，指遭誤導才租出單位，要求法庭頒令撤銷租約，並要求賠償。

獲政府聘用的兩間公司為華昇診斷中心及Prenetics，其中華昇租用大埔汀角路51號太平工業園A座三樓。

原告業主大埔綉花工藝有限公司在入稟狀中指，今年6月16日將單位租予被告華昇診斷中心有限公司，月租港幣18萬元。惟原告指因遭誤導才會出租單位，現依賴《失實陳述條例》要求法庭頒令撤銷租約、下令被告將單位交吉、支付交吉前的租金，以及就失實陳述作出賠償。

日前有區議員聯同工業村附近的居民到涉案工廈示威，抗議在上址興建深喉唾液樣本檢測中心，指涉案實驗室與其他樓層商戶共用兩部載客升降機，且距離附近中小學及屋邨距離亦不足100米，居民擔心實驗室病毒一旦意外洩漏，後果不堪設想。

唔驚犯國安法？ 有地都無命享呀

高院點判呀
柒婆會唔會搵D狗約業主飲茶

btw
無得做test, 咁咪無人感染

應該都係經紀狗老點業主

不過放係房屋台討論，應該都係一面倒屌業主

我地淨係做普通照肺 驗血架咋

中哂成棟

點會咁易洩漏
呢度香港嚟唔係武漢

6月16日租？
果時都未出現第三波
佢又知要租地方幫政府做檢測？

支那: DLLM, 唔租我就買左佢!

政府投放武漢肺炎

Plan 好左收集全港 DNA, 有無第三波都唔影響

一開始應該想食健康碼條水

新疆化呀

柒婆會唔會因緊急理由而去強行“徵收”單位？